---
templateKey: article
title: “声音”计划启动 | 后真相时代，我们寻找同行者
slug: missing-voice-n-ji
date: 2017-12-06T15:33:00.000Z
description: 我们想让声音回来。我们希望，有人将目光投向那些有公共价值、和每个人都息息相关的社会议题。我们想打破沉默，与你一起，俯身打捞那些被湮没的真实的声音。
featuredpost: false
featuredimage: ""
trending: 1
isbrief: false
columnist: 2018，是什么使我们感到恐惧
tags:
  - 声音计划
  - 后真相
  - 深度报道
---
世界还不够吵闹吗？你说。

是的，在今天，在每一个时刻，每一个地方，只要你滑过手机，就有各种声音撞到你身边来，仿佛喊着：“点击我！点击我！”在这个时代，信息的获取变得如此容易，过多的声音似已泛滥成灾。

可是，有一些不对？

互联网上，你看到太多的“十万加”爆款文章，传递着简单的价值观，非黑即白的论述，玩转“吃瓜群众”的情绪，只朝向一个宣泄的出口。

一个重大事件发生，你从网络上看到的，往往只是道听途说、只鳞半爪的消息。一篇篇翻过， 你依然是一头雾水，并不知情。你想说：拜托，我所需不多，只想看到一些真相、一些事实。

有人说，这是一个“后真相”时代。是的，这是一个机器人开始写稿的时代，这也是一个媒体人纷纷转行的时代。压力之下，那些正心诚意、愿意为你提供事实的写作者越来越少。充斥你眼前的，有声音的泡沫，却没有真相和事实。

那些因为一场大火，在北京的寒风中流离失所的人，那些在幼儿园受虐的孩子，那些在我们视野之外，坚持着、或者挣扎着生活的人们。在这样喧嚣的时代，谁来记下他们的声音？

太多的“震惊”、太多复制黏贴的内容，取代了有价值的文字和影像。我们需要警觉：当下信息的富足可能只是假象，真正的声音在消失，万般喧嚣中，世界只是一片死寂。并且，在死寂中开始滑落。

**我们不甘心这样。**

我们想让声音回来。我们希望，有人将目光投向那些有公共价值、和每个人都息息相关的社会议题。我们想打破沉默，与你一起，俯身打捞那些被湮没的真实的声音。

如果你想成为其中的一员，成为我们的写作者，那么下面有详尽的参与方式：

**如何申请成为写作者？**

我们对写作者没有行业、专业、性别、年龄等限制，希望你关心社会，有好奇心，同时对弱势/边缘群体保有同理心，对特定的社会议题有持续的关注和思考。

**申请资料：**

①一份简洁清晰的创作计划，内容形式不限，可包括文字、视频、图片故事等等

②个人介绍以及创作计划所属议题的经验

③个人联系方式，至少需要包含：电话号码和电子邮件地址，建议提供signal、whatsapp或telegram账号

④代表作品，作品建议使用链接方式附上

**申请提交方式：**

电子邮件发送至ngocn2020edit@protonmail.com

**回复通知：**

目前人力有限，我们会在14个工作日内给您初步答复，并将与您进一步沟通具体创作事宜

**写作者将获得**

成为写作者后，我们将提供以下支持：

**编委会的专业支持和成长陪伴：**

“声音”项目的编委会由资深媒体人和公益人组成，他们有丰富的纪实作品创作经验，而且有温度有情怀，愿意陪伴和支持年轻写作者的个人成长。

**差旅补贴：**

针对创作中需异地出差的写作者，将提供交通差旅补贴。

**有竞争力的稿费：**

顺利完成作品并通过编委审核的，将获得由本项目提供的稿费，此外，还有机会获得相关媒体平台提供的稿费。

**关于申请和项目的Q&A**

**Q：对于创作议题，有没有相关限制？**

A：没有特定的限制。我们关注那些与“人”有关的核心议题：社区发展、教育、环境、流动人口、性别、残障等等……我们希望你能深入到光照不到的地方，以故事为载体，突出人的血肉感，予以记录。例如不被看见的社会群体、新生活方式、以积极行动维护自身权益和社会公正的人等等。

**Q：什么样的人能成为写作者？**

A：上面提到，我们对写作者没有指标性的限制，编委会将针对各位提交的资料进行讨论和筛选。此外，对经验尚浅但有创作热情的年轻申请者，我们将基于鼓励原则适当放宽标准。

**Q：编委会与写作者的关系是怎样的？**

A：我们并不是一个传统的编辑室，编委会与作者之间是一种平等开放的关系，同时也是一种陪伴与支持的关系，只是大家在一篇作品创作过程中，所在的位置不同，而不是一种传统的上下级关系。

**Q：对于作品创作周期，有什么限制？**

A：具体创作周期需要与编委进一步讨论，一般建议在三个月以内。

**Q：作品完成后，将会在什么地方发布？**

A：我们将根据作品内容，为作品寻找合适的发布平台，绝大部分的作品会在NGOCN或合作媒体平台发布。

**Q：在项目期间所得的记录资料和成果，版权是属于谁？**

A：由于每篇作品最后的成果和发布方式存在差异，版权的情况也有具体差异，我们会提供相关的法律协议，保障写作者的权益。

更多问题，请通过邮件咨询，邮箱地址：ngocn2020edit@protonmail.com

> 让我们一起，把真实的声音，放大出去。也请告诉我，你是一个不甘心的“声音打捞者”！